【武漢肺炎】台灣醫生教路一招延長口罩壽命！關鍵是搭配非醫用口罩使用？

香港近日有不少口罩到貨，但依然是一罩難求。搶不到口罩的市民在大街上悲傷痛哭，讓人看到心酸。口罩數量有限，始終有用完的一天。在最理想的情況下口罩絕對不應重用，但台灣有醫生就提供了一個折衷的方法，讓大家在迫不得已的情況下延長口罩的壽命，為求慳得一個得一個！

台灣醫生提供了一個折衷的方法，延長口罩壽命
當口罩短缺時，大家可將醫用、非醫用口罩搭配使用
非醫用口罩需要每日更換清洗，重複使用的醫用外科口罩也不要用多過 3 天

台媒引述台灣兒童感染症醫學會理事長、台大小兒感染科醫生李秉穎報導，非醫用的口罩如棉布口罩、活性碳口罩、海綿口罩（聚氨酯口罩）等過濾微粒的效果絕對不如醫用的外科口罩。但是，卻有一定的防護力。所以當口罩短缺時，大家可將醫用、非醫用口罩搭配使用。

簡單來說就是一次過戴兩個口罩。醫用外科口罩戴在外面，負責阻隔細菌微粒；而非醫用的棉布口罩則戴在裡面，負責擋住使用者的飛沫。這樣，醫用外科口罩能阻隔外在細菌，同時又不會接觸到使用者的飛沫，從而延長壽命。但大家記得要每日清洗棉布口罩，最好更是每日更換。

當口罩短缺時，大家可將醫用、非醫用口罩搭配使用，以延長醫用外科口罩使用壽命。
李醫生補充，這樣做的話一個醫用外科口罩能連續使用 2、3 天。但大家收納重複使用的醫用外科口罩時要小心，記得將接觸外界空氣的一面向內折，避免接觸雙手或個人物品。但大家謹記，這只是一個折衷的方法。如果情況允許，口罩應該每天更換呢！

利申: 試左幾日 帶足全日都勁舒服冇口水味
外面個口罩內層完全冇異味, 好似新既一樣
不過外面個口罩穩陣起見都只係用兩至三日

今日搭車見到有人咁戴
不過內外調轉

海綿戴外面?

係 初初以為自己睇錯

海綿口罩仲貴過外層， 有咩用

海綿可以洗喎清

有鼻敏感一直都係海棉內醫學外
醫學果隻帶得耐d棉會甩毛，勾哂出黎，痕到仆街，
咁帶舒服好多

三層，海綿包出同包入，夾住外科口罩
再每日洗海綿罩

Push

會唔會好焗

係咪真係work
會唔會更易漏氣

12月已經見有朗豪坊SALE咁戴
果陣仲同女朋友講點解條友咁怪

我知錯了

外科口罩既原理主要係用防水層防飛沬
再用中間既過濾層以靜電過濾飛沬中既病毒
而佢本身同N95會氣密唔同
左右一定會漏氣(因為唔係DESIGN FOR 過濾氣體)
而WARS暫時話同SARS一樣唔會空氣傳播(如果空氣傳播就起馬要N95先擋到啦)

所以我諗帶多個海綿口罩在入面, 應該唔會影響佢本身既功能

利申 : AL 中化B 中史B